[警世] 做it唔好做臭朵vendor工

砌 UI/UX 你估易阿，你唔好拎 bootstrap 個類去比啦

邊間臭朵vendor ? IBM?

9000月薪是常識吧

唔爭在講埋咩vendor 啦

香港地大把programmer 讀完個CS出黎就以為自己專業人士 話比人當免費勞工

但係工餘時間唔會做自己project 或者對本身用開個十幾隻open source既tools 有任何contribution.

平時寧願碌下IG 都唔上網做下research 了解下個trend.

中英文差 由把口到個樣連衣著又唔夠presentable.

講到埋牙做個陣又多藉口 又無毅力 剩係識鳩up 一堆理論 寫多兩句又牙痛咁聲

人工低？ 無深入技術？ 黎黎去去都CURD ?
算鳩數啦

巴打好大怨氣

點睇做自己project話你秘撈

能力一般個批
早五 六年真係得9-10k起薪
分分鐘衰過台灣大陸印度

家陣仲要吹一堆buzzwords（AI,DS...）
個個都話對machine learning有興趣
真係懷疑每年有幾多local CS grad有足夠數底/theory底去搞呢堆野
每年最勁既腦袋都去哂讀med

香港programmer都係垃圾, 個樣都唔掂啦, 我講既

香港地水平一般嘅tech guy
做pm sales位係真係好搵好多
久而久之就兩極化

尼種咪藉口羅

香港地講數底，上一輩拎晒火箭連隻physx都寫唔撚到出嚟
咁撚有料咪砌惦havok、physx囉，但係又唔見有人砌到，砌完拎去同havok、physx比咪又係件垃圾
不過我諗上一輩有料個啲都係家庭有負擔，湊仔都用咗人生大半時間，就算有料都移民出去仲留係連登9 up咩
算撚數啦，call library set config等隻engine計撚晒佢啦
今時今日香港地後生果班係engine operator，唔係engineer，engine都砌唔到叫咩撚野software engineer呀

收埋自己做 姐係秘撈
遇著心地差嘅老板
係可以void contract 話conflict of interest架

講出來俾老世知
姐係話俾佢聽你識多樣野
講唔講都死wor

其實係咪轉graphql轉得7788
將來淘汰api?

太多藉口啦巴打

怕比人知自己識多樣野？ 咪就係IT人口中既所謂免費勞工羅

前排有個POST 個樓主Share自己weekend學vue既進度 入面竟然有班人問樓主點解ON99 weekend仲係度寫code

見到班人既心態

Weekend都要做埋同工作有關既野
即係連少少私人時間都冇埋
咁唔係戇鳩係咩
個個日日對住電腦做毒撚咩

睇咗咁多年 it9
好似第一次見到有人講咗啲真相出嚟

出LIST 啦, 驚咩

溝緊個律師, 佢都係咁既生活, 又點睇呀低端兒登?

律師都要日日對住電腦？

對住佢份工, 亦都係對電腦

HK no science no engine
唔重視唔賺熱錢既field
IT人都唔覺自己係engineer，要construction-related既engineer先係engineer

坦白講，香港真係冇乜做舊engine本體的r&d firm。

比唔上外國，仲有d common engine其實好多都變哂open source, community driven model。

有心的可以隨時download engine source code去研究一下：openjdk，v8（chromium)，openssl都可以睇下。

github 好多人識，特別係後生個班！

肥佬黎，我今次撐你呀
不過呢啲人先上到位

又唔係嘅，其實有好多好既programmer，只不過志不在此之嘛。

係咪嗰位用vue寫個人網站既巴打？

事實就 vendor 交貨為主，交完就算，邊度有機會可以深究下個技術是咩

冇計啦，成日俾客催progress催到暈

push

有無個post既link
想學vue

我成堆project就未試過比人話秘撈
仲幫我比同年人拎高左人工

大把人連flex都未聽過就話自己熟UI

Push

30k?

好彩無去做 我新人唔知原來伏

ibm唔算伏啦下話 起碼出左成 6個圖靈獎awardee

係咪仲未開名

開名啦push

開名啦

wix wordpress 主導 9成web design
有張tender wordpress底收我60萬

最仆街 Vendor 非 PCxW 莫屬啦 ...

直頭唔憂做咁款啦 ...

屌佢個嘴，叫佢報個 voice mail server 夠膽死報部 core2duo PC 俾我，都唔緊要，部爛鬼 PC 收我 8 皮，隻唔知邊度搵返來 4:3，15寸 飛利浦 mon 收我 6千銀。你要唔要？唯有硬食。

仆佢個街，叫佢報價，好似哎大爺咁，個個禮拜求佢俾 quote。盤古初開就係得佢地有入線，所以冇得揀。

呀哥，收人錢個啲先叫秘撈呀
你唔係收人錢自己研究有乜問題呀？
懶就懶啦，望住人地fg 20k，25k人工係到唉聲嘆氣
你自己咩料有幾多skill就做咩職能同搵幾多人工
唔通人地25k請你番去慢慢學呀

不如你又講下自己學歷先啦，有料洗撚入呢啲濕鳩公司做呀

巴打做緊邊瓣同邊間？留名學野

return false;

見工試下俾你老細知/同事知

鳩知係你咩

知都唔會做contributions, 反而大陸好撚多Contributors, 所以香港人憑乜屌大陸IT，香港根本冇人肯promote open生態.

我諗睇十年 都睇唔晒個codebase..

識同肯做contributions 係兩回事嚟...

個老細成日寫文唱好自己 但間公司個名好臭又小氣 員工做錯一件事記成世 唱通街

你呢啲心態一世做冇技能code monkey

大把經理都係咁,
做10幾年野,
得個樣睇得下,
傾深入D開始9up

真心建議如果後生 vendor做幾年就真係好走
好似見到好多嘢 但做得多你會發現來來去去都係罐頭project，係tech方面，反而見少左

我見香港人好少玩github(唔係剩係睇)
我自己都有寫d 廢project上去同contribute下d 細code，但呢一兩年太忙要打理自己生意都無咩機會main，呢排tech都退步了
除左github，去medium睇d 神人既文都學到唔少野
至於返工就算，vendor好難學野，只係血汗工廠，做野叫你由底build舊野或者問少少concept野已經露底
香港inhouse 真係做tech 會深入研究係有既，但唔多，又或者自己senior 本身都幫唔到你進步，要自己磨多

唔明2019年fg點解仲有人肯叫價少過17
但係認真既，返左咁耐工，
真係鐘意IT而做IT既十隻手指數得哂。
唔係真係鐘意IT既人 唔去自己學新野都好正常

成日話人唔比高啲價請自己，
但係連自己值咩價都唔知

garbage in garbage out

由入學院個時已經唔係精英
點會望出到黎既人勁？
呢個先係根的所在
你無可能要求一班平均below average (大學生計)
突然出黎社會之後發奮圖強
呢門仲要係精英做既野

工餘時間做第二份工都叫秘撈架咩

btw有料使怕人炒
香港一堆垃圾公司
你唔撈你老細仲驚過你

垃唔垃圾睇你同咩人比

對比大陸印度 香港普遍比較好，你班code monkey緊係唔知

多數勁都唔會留港，勁又留港已經少數 所以你地咪見唔到

上位又廢，去睇下香港d大公司食古不化，lead人既都唔掂 你好撚勁又做到乜野？

有無vendor排名可以參考下

其實做左一段時間,到底點為之tech,點為之唔tech
求例子

IT呢行好現實 勁定廢無得呃
你交到貨 照準時走都ok
佢無乜信心同一個價請到勁過你既人
自然就唔會郁你

我連香港有邊幾間都唔知

CS FG 留名

宜家非三大fg乜都唔識都叫到17k up?

香港風氣問題，唔好話接freelance做，我工余時間同幾個網友係open source community 做contributions 俾個SA發現左屌我一餐，話係公司資源

點解係公司資源

買起左我地個腦 唔可以用係其他地方

請教下師兄
1. 點解? 講緊個db size係幾大會down....?
2. program點解會慢?太多dependency?

乜都唔識咁無得講，早一年我做過間公司識基本野就15起跳，有一兩個Project可以攞到出來比人睇就基本17無問題。

點解facebook咁smooth? 雖然之前都係lag, 佢點樣load database?定database table 一爆自己開新既table?

On9

求其做個政府工 年年等跳point 通賬 ，排隊等居屋公屋好過
中年贏十條街

開名喇

唔係咁解
用得公司部腦, 就應該專心做番公司D嘢.
做私人嘢就自己帶部laptop番去公司做.

阿里巴巴咪改MySQL db engine, 但香港有幾多間阿里巴巴可以改到個engine?

你都識講”阿里巴巴“。呢間嘢好似係faang等級的嘢IT公司來喎。

去到呢個級數的話，通常係直頭自己去implement 自己一套storage system 的，出面賣街的solution 做唔到佢哋呢種巨頭的需要。

話說香港都冇呢個級別的“真係做IT嘢”的公司，連做low level基礎system 的都買少見少。

更多時係冇需要，香港公司又唔係有特別需要到出面的db solutions唔夠用，要起自己一套。

又要特別養班人來專做呢d工作，雖然我都希望香港能出現呢種同faang並肩的公司。

推

屌你推黎把撚咩
咩vendor 都唔講已經冇討論空間
咪撚再推呢啲冇新input 既post啦
唔好阻撚住啲正經post 上面